南美 旅遊攻略 【少圖】

係呢度寫第一篇主要係想分享一下自己係南美自由行嘅經歷同埋小貼士，而家出住d以實用為主嘅文先，如果咁好彩有人睇我就會繼續po更加detailed同埋有相嘅遊記。小弟文筆差，麻煩大家唔好屌
我屌得太犀利

交通篇--長途巴士

一般黎講backpackers係南美主要嘅交通工具都會係巴士。係呢度講一講我自己嘅經歷。咁多個國家入面質素（同埋價錢）最高嘅一定係阿根廷。多數時候係上車／落車果陣都會有條幫你擺／攞行李，記住要比貼士如果唔係可能佢會偷偷地碇走你個背囊

以下呢d網站可能對大家搵巴士飛/時間表有幫助：

全南美

智利 www.recorrido.cl

玻利維亞

阿根廷

巴西

秘魯

交通篇--飛機

留意番如果大家要book內陸機嘅話，記住check下航空公司本地果個網站嘅價錢，因為好多時候會同國際／外國版有好大分別。

舉個例，如果我上阿根廷航空(aerolineas argentinas)歐洲版網站book由buenos aires出發去bariloche嘅機票，來回最平都要港幣2600，不過係返阿根廷版book就只需1500！

唯一就係秘魯嘅內陸機就唔可以用呢個方法book，因為佢寫明話係for residents only。如果大家係有儲開里數嘅話，不妨check下可唔可以換到飛，因為單係一程lima去cusco嘅機票都要成200美金。 不過其他南美國家（阿根廷，智利，巴西，哥倫比亞等）據我所知就無咁嘅限制。我自己亦都係智利同阿根廷用當地版網站book過內陸機，搭嘅時候完全無問題。

交通篇--市內交通
係大城市入面嘅公共交通不外乎地鐵同巴士，係呢度就要同大家推介下一個app，叫moovit，以個人經驗黎講路線覆蓋率比起google maps多好多，不過estimated journey time就google準好多

的士嘅話如果唔比人昆嘅話一般黎講唔會好貴。智利，阿根廷同巴西嘅的士價錢感覺上同香港差唔多，其他地方就好似多數無咪錶，要同司機講價，有d煩，如果唔識講西班牙文就更加大機會比人當水魚。

當然有uber嘅地方我多數都會用，起碼安全d先。

Lm

南美唔backpacker, 拉喼既話你覺得點

留名

阿根廷
好/壞人都世界級

小弟理解能力差，你意思係想問真係拖住個喼去旅行會唔會有問題，定係想問如果budget多d嘅話點樣...

估唔到真係有人睇，咁好啦，再寫多少少實用資料

洗費
有做過research或者plan過去南美旅行嘅人一般都會知道阿根廷／智利／巴西係全南美最貴嘅三個國家。係呢度分享下個人意見：

阿根廷
算係咁多個國家中最貴，hostel床位一般最平都要100hkd一晚。如果出街想食平野嘅話最好去食pizza或者empanada，一般三四十蚊港幣內會飽，lunch嘅時候可以睇下餐廳有無‘menu del dia’（即係lunch set），係buenos aires一般要 70-100hkd 度，秘魯餐廳可能會再平d。

（費事upload相，係google搵左幅empanada嘅上比大家睇下，入面多數係包肉餡或者芝士／火腿）

不過整體黎講，我覺得性價比好過香港好多，譬如一般黎講d餐廳一定乾淨過香港茶餐廳，食物質素都算幾好（人地自己有農業同養牛）。

智利
相比起阿根廷黎講，長途巴士平一大截，食野同住宿就平少少，不過地鐵同市內巴士就偏貴（大概8hkd一程）。想食平野同阿根廷一樣係empanada，仲有熱狗（10-15hkd到）。

巴西
可能因為匯率係呢幾年狂跌嘅關係，個人唔覺得d野特別貴，尤其係外出食野，自己唔算太大食一餐40蚊包飲品一定搞得掂。

秘魯／玻利維亞
最cheap。lunch set一般20到40hkd內有交易，hostel床位就幾十蚊到。交通亦都係最平。

南美好想去

巴西係咪咁多個國家治安最差

都係... 我自己好好彩無遇到危險，不過係hostel有兩條友係copacabana沙灘去游水嘅時候擺低左幾十蚊係條毛巾底下，返黎都比人偷左 。

一般建議如果咁啱唔好彩比人打劫嘅話，千祈千祈唔好反抗，比曬d野佢算鳩數，如果唔係真係可能客死異鄉

即係唔做backpacker, 拖喼去南美

其他應該都係小心D都OK?
仲有玻利維亞易唔易入境?

之前唔記得題，除左uber之外係南美洲好多城市都會有 easytaxi或者cabify（類似本土版uber，不過easytaxi call嘅好明顯係的士而唔係私家車）。

而家講下景點喇，一般黎講係南美如果要玩曬由秘魯落到ushuaia所有嘅主要景點，玩嘅路線唔會同下面cap圖顯示嘅差太遠，不過小弟因為係分開幾次去，所以只係比大家參考下

基本上去到邊都最好提高警覺，始終相比起日韓台，西歐，甚至係東南亞，難麼嘅治安都係比較差。

值得一題係係南美各大城市都會有貧民窟或者有比較多窮人聚居嘅地方，最好事前係網上搵定資料，避免前往。

玻利維亞我唔係用香港護照入境，唔係太清楚

我覺得唔會有太大問題，頂多係去到偏僻d嘅地方，由巴士站去hostel／酒店拖住個喼會麻煩d（好多都係泥路，爛路）。

LM想去

而家講下隔熱覺得係南美五國（阿根廷，巴西，智利，秘魯，玻利維亞）入面最值得去嘅景點先：

El Calafate & El Chalten (Arg.)

真心超正，相我就po幾張算喇，反正網上影得好過我好多嘅大把

如果你係阿根廷係由北玩到南（or調轉）嘅話我強力推薦你搭巴士由bariloche去到el chalten，二十個鐘到，不過風景好靚（尤其是接近起點同終點嘅時候）。由智利puerto natales（出發去torres del paine嘅地方）都有巴士到。

阿根廷uber係咪收左皮？

無.... 雖然話好似係唔合法，不過我兩個禮拜前先係buenos aires，完全無問題。搭唔搭得過就自己衡量喇

順帶一提，係ba，uber係平過的士好多

唔該巴打
下個月出發

其實係怕拎住個喼, 搭巴士個D交通唔方便

多數長途巴士係旅遊巴，係架車下面會有位比你擺喼，就算你係用背囊如果多人嘅時候都要擺落去（車廂入面唔夠位擺），唔使擔心。

有無上RAINBOW MOUNTAIN呀, 好想行

無ar，不過其實係阿根廷Jujuy省，有個類似嘅地方，叫做quebrada de humahuaca (距離玻利維亞大概5個鐘巴士），如果係去salta或者玻利維亞嘅話可以順便去埋。要相嘅話麻煩自己google 。

可以睇下呢個鬼佬寫有關 rainbow mountain 嘅blog：

除左巴西, 其他4個國家都有興趣
樓主有無去阿根廷伊瓜蘇大瀑布

伊瓜蘇有ar，好多人會去完阿根廷果邊睇完再過去巴西果邊睇，個人覺得如果唔想使太多錢嘅話去阿根廷果邊睇就得，入場費兩邊都好貴

咁佢天氣咁差, 去到實唔靚架啦
我見我D朋友去完實際又唔係咁差, 幾個都話唔錯同好靚

即係咁講遮，巴打你諗住幾時去？

btw 講類似既地方, 其實再近D既中國都有

其實唔知呀, 一路都想去但實際幾時去到真係唔知, 得閒無野做睇下資料計劃下
去一次至少一個月, 好難請假呀
但如果係想既話5月掛

語言篇

南美除左巴西基本上都係講西班牙文，用英文溝通一定會有少少困難。例如餐廳同巴士站，甚至係旅行社都唔多會有英文翻譯。雖然小弟識講西班牙文，但係旅途上遇過唔少鬼佬唔識講西班牙文都manage到，以下有幾個tips比大家參考下，希望幫到手：

1. 學幾句基本西班牙文詞彙，例如食物名，數目字，星期幾（係買巴士飛時候好有用）。好多時候當地人真係會一個英文字都唔識，我都試過有幾次要幫人翻譯 。
2. 好多西班牙文字其實同英文好類似（restaurant & restaurante, supermarket & supermercado etc...), 用少少想像力唔難估到個字嘅意思
3. 手機記住download google translate 離線版

講到手機，係呢度講下大家最關心嘅sim卡：
基本上係所有國家都唔難買到當地預付sim卡（西班牙文叫sim/chip prepago），唯獨係巴西要帶埋passport先買到。上網唔貴，一般平均一日5-10hkd。

提一提係阿根廷鄉下地方好多時候剩係收到一間電話公司(Personal)嘅信號。

lm

易，舊年去，喺Puno申請visa
啲人勁nice個大使都勁nice
同我地傾勁多偈

記得要喺網上填好晒資料、印埋先去大使館，嗰度冇hard copy比你填
齊料一日搞得掂，最好一早去，因為佢地手腳好慢
記住要有黃熱針證明！

不過我舊年去因爲佢部機壞咗，所以等多咗一日

想問下阿根廷換錢邊個地方個rate好啲?

兩年前去機場最好

機場果間banco nacion（唯一一間）同市區d分行個rate一模一樣，同埋市區唔係間間分行都可以比外國人唱錢。其他銀行全部都要有戶口先至唱到錢

匯率可以參考呢個網站：

再提一提就係阿根廷而家黑市個rate基本上同係銀行唱分別唔大（例如係銀行可能1美金對17.4，係街唱可能18），除非你識人如果唔係制唔過。

特衰可以落地簽

強帖留名

揀hostel／酒店 留意事項

1. 聽起黎好似係廢話，不過當去到d偏僻d嘅地方最好揀係市中心廣場或者巴士站附近嘅地方住。第一方便，唔使meh住個背囊行九里路到酒店，第二就係出街食野或者搵旅行社買飛報團都近好多。如果唔清楚巴士站位置可以上google maps搵 'terminal (de omnibus) + name of town'。另外就係除左阿根廷同智利之外，係好多其他地方每間巴士公司係每個城市都會係唔同地方上落客。

留意返係大城市就反而最好唔好住咁近巴士總站／大火車站嘅酒店，一般黎講人流比較複雜（例如聖地牙哥estacion central，BA Estacion Retiro & Constitucion 等等）

2. 係某d國家，如果你係外國遊客嘅話住酒店有可能係可以免消費稅（視乎國家10-20%不等）。多數都要用信用卡／debit card比先至得，同埋有d細間d嘅hostel未必有得免稅，不過都不妨係check in時候問下。

唱錢／禁錢

基本上去得南美最好帶多d美金cash去唱，銀行卡就帶多幾張，萬一其中一張唔得都可以用下其他卡試下

提一提大家如果有hsbc戶口嘅話，可以申請返張visa plus嘅提款卡，如果唔係銀聯好多地方都攞唔到錢。如果唔係citibank張atm卡都係用plus，海外提款仲唔收手續費tim，不過匯率就好似差d

秘魯，巴西
有銀聯機，都算常見，印象中提款無收過手續費。信用卡唔算普遍，好多地方都唔收。

阿根廷
係atm禁錢每次收差唔多7蚊美金（無錯，係美金），limit仲要得過二千幾pesos。所以最好都係帶cash去唱，可以用信用卡嘅地方（eg 餐廳，超市）就盡量用

智利
算係南美入面信用卡最普及嘅國家，不過禁錢每次都有收錢，好似大概20-40hkd不等

玻利維亞
cash is king，就算atm有標明可以用visa或者master好多時候都攞唔到錢

巴西好多地方收信用卡就真

小販都可以碌卡

超詳盡解釋，強帖留名

廉航個邊都開始有，尤其香港人咁趕時間，善用廉航都無可厚非，哥倫比亞、巴西、智利、秘魯都有

野食方面，巴西、阿根廷係南美頭兩位有好西食既地方，斷斤秤餐廳係巴西周圍都有，咩肉、菜、飯、豆任你夾，總之畀得起錢同夠晒就得 屌個度連早餐份量都特別大
阿根廷就唔使講，點都要整塊牛扒，個邊興落少少鹽同油煎就算，唔使多，因為肉質真係世界級咁好味，個邊俾港紙一舊水，香港起碼三百先食到類似質素
玻利維亞算係全南美野食最差，畀幾多錢都無咩分別，唯一好處夠晒平，港紙$20 都有個午飯食

利申：玩過超過半年南美，好掛住個度既生活態度同女

想去哥倫比亞

如果三月中先去uyuni睇唔睇到靚既天空之鏡？

代答

呢個國家有咩吸引你？

哥倫比亞景點唔及秘魯、巴西等國家出名，反而D女好正，當地人亦好似南美咁大致友善

不過要有心理準備，去比較偏僻既地方，佢地會望到你實一實，你係女既甚至會開口撩你

Cartagena唔覺

LM

去南美最難係無咁多假期
真係成年淨係去一次

好多人成世去得一次，或根本冇機會去

要去都去到既，最好有連紅日同有靚機票

Btw無古巴？如果係去我想優先去古巴先

可以落地簽呀，但要100 USD
係秘魯整定先就30 USD

留名，二月尾三月頭計劃由澳洲出發南美

留名
下個月出發

推 咁有用既資訊唔好比佢停

好不安
要帶住成1500USD出發

40日USD2500 夠唔夠呀?

會係智利同秘魯留得耐d

超耐無上過黎，po多少少野 如果有人睇先再繼續開始寫番

係呢度想推介下如果有興趣去亞馬遜睇動物/大自然嘅巴絲，可以去玻利維亞一個叫rurrenabaque嘅地方睇，洗費平過鄰近國家好多

咁佢果度嘅團（多數3日2夜）其實就有分兩種，一種係jungle，一種係pampas - 前者會係森林入面過夜，行山，後者就似濕地多d，不過睇到好多動物。我呢，就兩個都去曬，覺得如果時間唔多嘅話就剩係去pampas就ok。價錢方面，三日兩夜全包每個tour大概要800蚊港紙左右，聽聞去到個town先報名會貴好多（我係la paz報）。由la paz出發來回機票我果陣經旅行社買埋（平過航空公司網），千三蚊左右。

面有d自己影嘅相比大家參考下

我見無論鬼佬定中文旅遊網站都好少講及玻利維亞交通，係呢度比少少tips大家

城市之間基本上可以揀搭巴士或者私人小巴（當地人叫colectivo，其實size等於香港貨van），價錢方面巴士一定平好多，不過小巴好處就係快同埋唔使就時間表，坐滿人就即走。基本上所有遊客會去嘅地方（包括uyuni，la paz，potosi，sucre等） 都會有小巴到。舉個例，potosi去阿根廷邊境巴士無記錯要8個鐘，小巴5個就到。

巴士/小巴站通常都會係附近，可以問下酒店/hostel d人係邊。我會建議由巴士站去hostel/hotel都係搭的士算，費事拖住行李行餐死（尤其係海拔高嘅地方）。的士一般唔會超過10蚊/人，注意番係按人頭收費。

支持

more plz

巴打仲有冇多啲info 我同朋友plan緊grad trip想去南美但好似傾唔到共識

有咩特別想問？去幾耐？想去邊幾個國家 定係全部去曬？

最主要係安全問題同埋transport
因為我地三個女仔冇人識揸車
我地想玩一個月
如果去得成我估會揀三至四個比較好去既點例如阿根廷 玻利維亞 秘魯感？

如果得一個月去呢三個我覺得都ok 行程係咪打算Lima Cusco 跟住經玻利維亞落阿根廷？

不過高原地方 五六七月冬天會凍 同埋 Patagonia 會成日落雨雪 天氣麻麻 我果陣去智利山區 有一日零下二十度 連架車嘅coolant都結曬冰

三個女仔都應該算安全 起碼有事都有個照應 搭的士都應該唔會有事
至於交通 你唔渣車都唔係問題 巴士小巴基本上搞掂
秘魯如果你要搭巴士 我極力推薦Cruz del sur d位大過cx真J
阿根廷搭過幾間公司都唔錯 算係咁

聽人講玻利維亞簽證可以係鄰近國家隨便一個領事館搞 好似係即時會批。我唔使簽證所以唔知

有咩其他specific嘅問題都可以問我 我而家都考慮緊grad trip 去邊度

Thanks 巴打 感你覺得當地人雜唔雜 定係小心小偷就ok？
同埋你去戈時有冇揾local tour guide或者搭uber 的士戈啲？
想知要預幾錢同埋你係住hostel？感謝

其實路線我地未plan ga
想問下料睇下個地方點先決定去唔去

鄉下地方 或者小村莊 基本上唔會好雜 大城市就會有d窮d嘅區比較危險 夜晚出街小心d 都係d common sense嘅野
Local tour 除左uyuni之外都無join 自己鍾意鳩行 唔想跟著條友 我係秘魯 玻利維亞都係無渣車 的士巴士搞掂曬
住宿我多數一係酒店一係airbnb 平均二三百蚊一晚 三個人share就仲抵。間唔中會住一兩晚hostel
除非你係好想同其他人social嘅話如果唔係三個人住hostel好唔抵，印象中一張床位嘅錢基本上同雙人房半價差唔多

聽落都好似ok 感你最後成個trip大約用左幾多錢?